港大與清華合辦電腦學科雙學位課程

中新社香港11月30日电 (记者 曾平)香港大学与清华大学30日签订备忘录，两校将合作开办经济管理和电脑科学与技术两个双学士学位课程。首批学生将在2020至2021学年入学，每个专业预计将面向全球招生约30人，即首届合共招生约60人。

香港大学校长张翔与清华大学校长丘勇当日在港大代表两所高校签署备忘录。今次是香港大学首次与内地学府合办本科双学位课程，也是清华大学首次与内地以外的学府合办此类课程。

据介绍，首阶段的两个四年制双学士学位课程，包括经济和工商管理学院的经济管理课程，以及工程学院的电脑科学与技术课程，完成课程的同学将分别获港大与清华大学颁授学士学位证书。

根据合作备忘录，双方将成立一个联合招生委员会，以制定招生标准和流程。双学士学位课程将向全球招生，预计第一批学生将在2020至2021学年入学。

香港大学协理副校长黄依倩接受中新社记者采访时表示，两所高校选择上述两个专业联合招生，是因为这两个范畴有良好的基础、两校各有优势，以及全世界对这两个专业都较有兴趣，希望将课程打造成具国际竞争力和亚洲特色的顶尖教学项目。

黄依倩指出，课程面向全球招生，暂时来说在学生结构上的考虑是希望有三分之一内地学生、三分之一香港学生以及三分之一国际学生。由于刚开始可能的磨合阶段，每个专业首届计划约招生30人，希望他们是精英中的精英，并对相关领域抱有很大的热情。

連登精英中學生們，有沒有興趣讀哩個課程？

港大話要收精英中的精英。

精英？問過禾含未?

又黎香港攪IT？Skycom第二？

而家開始認真搞。

精英中的精英就梗係選MIT
其次係Stanford
再其次Harvard
之後就CIT, Cambridge, Oxford, UC Berkeley, Princeton, UCLA

fatfat

如無意外應該係打ust神科

其實英國研究啲funding, 校友啲捐款遠低於美國top tier個堆。